{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"21","quiz":[{"id":312,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"صلاحية فيلتر الزيت","b":"كمية الزيت في الكارتير","c":"نوعية الزيت وموعد تغييره","d":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","answer":"4"},{"id":311,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","b":"سرعة دوران المحرك","c":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","d":"سرعة دوران عجلة المحرك","answer":"3"},{"id":306,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","b":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","c":"ترينا كمية الزيت في المحرك","d":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","answer":"1"},{"id":328,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استعمل بشكلٍ مؤقت الفرامل المساعدة (الهاندبريك).","b":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطىء جدا.","c":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","d":"استمر بالسير السريع لكي تُبرد الفرامل.","answer":"2"},{"id":323,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","b":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","c":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","d":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","answer":"1"},{"id":316,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","b":"عندما تسخن بطانة الفرامل","c":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","d":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","answer":"1"},{"id":314,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","b":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","c":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","d":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","answer":"3"},{"id":324,"question":"عندما يُحدد القانون أن على السائق أن يتصرف بموجب أوامر القانون، الهدف من ذلك هو:","a":"التصرف بموجب قانون المرور.","b":"التصرف بموجب أنظمة المرور.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"التصرف بحذر وبدون إجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق.","answer":"3"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"قياس التيار الكهربائي","c":"توليد التيار الكهربائي","d":"فصل التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":301,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"تزيد سرعة المركبة","c":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","d":"تقل سرعة المركبة","answer":"3"},{"id":320,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","b":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","d":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لمنع اهتراء الإطارات.","b":"لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.","c":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","d":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","answer":"3"},{"id":326,"question":"كيف تلفت انتباه سائق المركبة المنوي تجاوزها عندما تجتازها في طريق ليست بلدية؟","a":"أعطه إشارة بواسطة الأربعة غمازات في المركبة إذا كان ذلك ضرورياً.","b":"استعمل الزامور طيلة وقت المرور عنه، المهم أن لا يتجاهلك.","c":"يُسمح لك باستعمال الزامور قليلاً قبل عبوره ، إذا كان ذلك ضرورياً.","d":"أضئ مصابيح الوقوف في المركبة في وضح النهار، إذا كان ذلك ضرورياً.","answer":"3"},{"id":325,"question":"تجهز كل المركبات عدا الدراجة النارية بمصباحين امامين","a":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن 1,5 متر","b":"اذا كانت المركبة ميكانيكية","c":"اذا كان عرض المركبة اقل من 2,5 متر","d":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن متر واحد","answer":"4"},{"id":310,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"غير صحيح","b":"صحيح","c":"لا اهمية للامر","d":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","answer":"2"},{"id":315,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","c":"عندما نستعمل نور الالتقاء","d":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","answer":"2"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","b":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","c":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","d":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","answer":"2"},{"id":318,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"حزام الأمان.","b":"المصد (الطمبون) الخلفي.","c":"وسادة الهواء.","d":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","answer":"4"},{"id":303,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات القانون","b":"حسب مساحة لمس الاطار","c":"حسب تعليمات المنتج","d":"حسب عرض الاطار","answer":"3"},{"id":308,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","b":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","c":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","d":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","b":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","c":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","d":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","answer":"2"},{"id":319,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"دعسات الفرامل والكلاتش.","b":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","c":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","d":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","c":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","d":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا أضواء المركبة تنير","b":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","c":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","d":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","answer":"4"},{"id":313,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"صلاحية جهاز الوقود","b":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","c":"كمية الوقود في خزان الوقود","d":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","answer":"3"},{"id":327,"question":"إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:","a":"ذلك غير ممكن: يظهر الخط المتقطع فقط على يمين الخط الفاصل الأبيض.","b":"ممنوع عبور الخطوط.","c":"خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.","d":"مسموح عبور الخط المتواصل من اجل التجاوز فقط.","answer":"2"},{"id":321,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","b":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","c":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","d":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","b":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","c":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","d":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","answer":"3"},{"id":317,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.","c":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","d":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","b":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","c":"عند فتح غطاء المحرك","d":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}